% Title page
\DeclareTranslation{German}{thesis-institute}{Institut für Informatik II -- Visual Computing}
\DeclareTranslation{German}{thesis-university}{Universität Bonn}
\DeclareTranslation{German}{thesis-first-reviewer}{Erstgutachter}
\DeclareTranslation{German}{thesis-second-reviewer}{Zweitgutachter}

% Summary chapter
\DeclareTranslation{German}{thesis-summary}{Zusammenfassung}

% Acknowledgments chapter
\DeclareTranslation{German}{thesis-acknowledgments}{Danksagungen}

% Disclosure chapter
\DeclareTranslation{German}{thesis-disclosure}{Offenlegung der Nutzung Generativer KI}
\DeclareTranslation{German}{thesis-disclosure-statement}{%
In Anerkennung der zunehmenden Anwendbarkeit generativer KI in der akademischen Arbeit bekenne ich mich ausdrücklich zu ihrer Nutzung bei der Erstellung dieser Arbeit.
%
Generative KI-Tools wurden eingesetzt, um Absätze umzuformulieren und zu optimieren und so Lesbarkeit und Verständlichkeit zu verbessern.
%
Generative KI-Tools halfen auch bei der Recherche relevanter Bibliotheken und Technologien sowie bei der Interpretation verschiedener hier behandelter Konzepte.
%
Alle Arbeiten, die mit Hilfe von Generativer KI erstellt oder bearbeitet wurden, wurden von mir unabhängig geprüft und als wahrheitsgetreu und gültig bestätigt.
%
Ich übernehme die alleinige Verantwortung für den Inhalt und bestätige, dass das Endprodukt mein eigenes Verständnis und meine eigene Bemühung widerspiegelt.
%
Keine Inhalte oder Ergebnisse generativer KI wurden wörtlich und ohne kritische Bewertung und Umformulierung übernommen.
%
Alle Quellen, ob von mir recherchiert oder mithilfe von KI generiert, wurden, soweit zutreffend, zitiert und auf ihren Wahrheitsgehalt hin überprüft.
%
Generative KI wurde ausschließlich als unterstützendes Werkzeug eingesetzt und niemals als Ersatz für die eigenständige Forschung, Analyse oder kritisches Denken im Rahmen dieser Arbeit.
}
